軍方白手套 自稱「正道光明」

2018年10月14日

軍方白手套 自稱「正道光明」

何志平因涉賄於美國被捕，葉簡明被指是幕後金主。

【本報訊】曾出任全國政協委員的何志平，近年一直以中華能源基金會副主席兼秘書長的身份四出走訪，希望為國家覓得穩定能源供應。何在去年11月在美國被捕後，該基金會創辦人、中國華信能源主席葉簡明也在年初疑涉經濟犯罪，被內地有關部門調查。

發迹史極神秘

現年41歲的葉簡明，祖籍福建。《財新》報道稱，2002年時年僅25歲在福建建甌縣與人一起合作成立了五家小公司，業務範圍涵蓋衞生用品、生化微肥、木竹業加工和消防器材經營部，是為今日中國華信能源的前身。

中國華信官網稱，該公司為民企，主營能源與金融，2015年營業收入2,631億元人民幣（2,982億港元）。去年9月，中國華信曾斥資91億美元（約713億港元）買下了俄羅斯石油公司14.16%的股份。

不過，葉簡明的發迹史極為神秘，且為人低調。他去年接受訪問被問及其創業史時僅說：「我們的發展史非常簡單，正道光明。我學校畢業出來，給家族做事，個人已經打下了一定的基礎。」

他又稱1999年到香港發展，回來以後在福州找了幾個合夥人設立進出口公司，2006年開始涉足能源。但外界相信，葉是中共軍方的白手套。

上一則
上一則
何志平金主收買中共高官 葉簡明行賄獲376億貸款

下一則
下一則
劉強東友人澳洲姦女模囚4年

取得美國關係法啦屌